\input{../preamble}

\setphysstyle{}{}{}
\begin{document}
	
\task{Точечный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости на расстоянии $h$ от плоской поверхности. Чему будет равна скорость заряда после того, как он пройдет половину расстояния до поверхности, если \\
	\quad а) поверхность диэлектрическая, заряженная с плотностью $-\sigma$?\\
	\quad б) поверхность металлическая?  }

\taskpic{
	Невесомый теплоизолирующий поршень разделяет цилиндрический сосуд (все стенки кроме правой не проводят тепло) на две части, объемы которых относятся как $3:1$. В меньшей части находится $1$~моль гелия, в большей~--- $3$~моль.  
	В правую часть сосуда начинает поступать кислород. Какое количество кислорода необходимо, чтобы поршень оказался в середине сосуда, если\\
	\quad а) Все стенки проводят тепло.\\
	\quad б) Только <<правая>> стенка проводит тепло.\\
	В начальный момент времени температура гелия в обоих частях сосуда равна $T_\text{к}$
	}{
	\begin{tikzpicture}[ scale = .9 ]
		\draw [color=white,pattern=north west lines] (-.2, -.2) rectangle (4.2, 2.2);
		\draw [fill=white] (0, 0) rectangle (4,2);
		\draw [pattern = dots] (0, 0) rectangle (4,2);
		\draw [line width = 4pt] (3, 0) to (3, 2); 
		\draw (1.5, 1) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
		\draw (3.5, .7) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
		\draw (3.5, 1.3) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$O_2$};
	\end{tikzpicture}}

\taskpic{
	Однородный шкаф на невысоких ножках стоит на наклонной плоскости. Угол наклона $\alpha$, масса шкафа $m$, длина и высота $l$ и $d$ соответственно.
	Какую горизонтальную силу надо приложить к точке $A$, чтобы опрокинуть его? Коэффициент трения ножек о поверхность $\mu$. }{
	\begin{tikzpicture}[rotate = -30]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.75};
		\pgfmathsetmacro{\L}{2*\r};
		\pgfmathsetmacro{\H}{\r};
		\pgfmathsetmacro{\dh}{.15*\r};
		\pgfmathsetmacro{\dl}{.15*\r};
		%	\draw (-2*\r, 0) to (1*\r, 0) to (150:1.5*\r);
		\draw [fill= black!10, very thick](0, 0) --++ (\dl, \dh) to ({\L - \dl}, \dh) --++(\dl, -\dh) --++(0, {\H + \dh}) --++(-\L, 0) --++(0, {-\H-\dh});
		\draw [very thick, ->] (0, {\H + \dh}) --++ (30: 2*\r) node[midway, above] {$\vec{F}$};
		\filldraw[] (0, {\H+\dh}) circle(0.07) node[left] {$A$};
		\draw[very thick, fill = white](-\r, 0) to (\L*2, 0) --++(-150:4.5*\r);
		\draw[blue, thick] (\L*1.5, 0) arc(180:240:{.5*\r}) node[midway, left] {$\alpha$};
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	В изображенной на рисунке цепи емкости конденсаторов $C_1 = 0{,}1$~мФ, $C_2 = 0{,}3$~мФ, сопротивление
	резистора $R = 10$~кОм. Изначально напряжение на первом конденсаторе равно $U = 12$~В, на втором~--- $0$. Ключ
	замыкают.\\
	\quad а) Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.\\
	\quad б) Какое количество теплоты выделится на резисторе?\\
%	\quad в) Найдите силу тока в цепи сразу после замыкания ключа.
}{
    \begin{tikzpicture}[ circuit ee IEC]
    \draw (0, 0) to [ make contact ] (0, 2) to [ capacitor={info={$C_1$}} ] 
	      (2, 2) to [ resistor={info={$R$}} ] 
	      (2, 0) to [ capacitor={info={$C_2$}} ] (0, 0);
    \end{tikzpicture}
}


\end{document}